官媒亂為港人代言：大多數叫好

2018年06月13日

官媒亂為港人代言：大多數叫好

■官媒昨發文評論旺角騷亂案判刑結果。

《人民日報》海外版公眾號「俠客島」，昨日評論旺角騷亂案判刑結果時，忽然為港人代言，形容「大多數香港市民都叫好，認為量刑適當」，並稱「旺角暴亂分子」被重判並不冤枉。

議員：代表執政者無反省

「俠客島」的評論直接以＜香港旺角暴亂分子被重判一點都不冤枉＞為題，認為，梁天琦於1月22日當庭承認襲警罪，黃家駒早前亦已承認一項暴動罪，「有罪在先，連自己都認，判刑有甚麼好冤枉的？」

文章又引法官彭寶琴在判刑時說，「被告選擇參與是咎由自取」；也引用香港警方的話說「尊重法庭的判刑」，因為傳達的信息很明晰，「對暴力零容忍，這也是香港民意的最大公約數之一」。對於有人稱刑期過重，文章認為「輕判將讓社會得到錯誤訊息，以後只要對政府及社會不滿，訴諸暴力即可」，「此口不可開，此風不可長」。

中國外交部發言人耿爽昨日在例行記者會上回應前港督彭定康對梁天琦被判決的關注時，他表示，香港是中國的特別行政區，香港的事務完全屬於中國內政，堅決反對任何外部勢力干預香港事務及特區的司法。

民主黨立法會議員尹兆堅不認同大多數港人對判刑「叫好」，反而大部分人對年輕抗爭者被判重刑表示不解，他認為執政者應該思考年輕人為何「以死相搏」，現時《人民日報》的說法明顯代表執政者沒有反省，「同你（政府）講道理又唔理，講你又唔聽，唔怪得𠵱家有人會有分離主義」。

新浪網

上一則
上一則
林鄭藉梁天琦案狙擊公民抗命 戴耀廷反駁︰因京拒落實真普選

下一則
下一則
巴漢涉黑 吹雞報復上海仔手下